<Document>
  # Regra de Antagonista 13 - MetaShield.

  Essa regra irá abordar sobre o Metashield de diferentes papeis, se seu grupo de papeis não sabe sobre certos antagonistas, voce deve apenas se referir a eles com sua aparencia ou algum aspecto do genero.
  Se você sabe ou não da existência de um Antagonista dependera das cores chaves setadas nas palavras chave, que são: [bold]Verde, Laranja, Vermelho e Preto[bold].

  - [bold][color=#0af024]Conhecimento Geral[/color][/bold] é algo que qualquer ser senciente e dotado de conhecimento no universo de Space Station 14 reconheceria, independentemente do grupo ou cultura a que pertença, tal como qualquer pessoa sabe o que é um avião.
  - [bold][color=#ff6200]Conhecimento Restrito[/color][/bold] algo que é reservado a apenas membros capazes e valiosos de qualquer organização no espaço. Sendo alguns deles: Todo o Comando, o Warden, a IA da Estação e membros da Central de Comando.
  - [bold][color=#f00000]Conhecimento Perdido[/color][/bold] trata-se de um conhecimento restrito a grupos poderosos e organizações extremamente zelosas quanto à sua preservação. São informações tão absurdas e inacreditáveis que, mesmo que alguém tente revelá-las ao público, nem precisara ser silenciado 
  já que todos o taxarão de conspiracionista. Normalmente, esse tipo de conhecimento permanece reservado ao Vaticano e, parcialmente, ao Alto Escalão da Nanotrasen.
  - [bold][color=#000000]Conhecimento Desconhecido[/color][/bold] ninguém, absolutamente ninguém sabe o que é.

  Adicionalmente, toda regra possui suas exceções. Certos antagonistas também podem deter conhecimento acerca de tal assunto, devendo ser tratados de maneira condizente com essa violação dentro do Roleplay.

  ## Conhecimento Geral

  Antagonistas não listados em nenhuma parte desta regra serão consideradas partes do conhecimento da tripulação geral, até que uma atualização de regras altere isso.
  Toda a tripulação, assim como os seres no universo de Space Station 14, possui algum nível de conhecimento, variando entre rumores, relatos populares e informações mais detalhadas sobre suas características e ameaças, sobre os seguintes antagonistas:

  [head=3][color=#0af024]Traidor[/color][/head]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterContrabandSyndicateRecruitment" Caption=""/>
  </Box>
  
  Todo mundo sabe que a Nanotrasen e o Sindicato são extremamente rivais, e rumores sobre uma guerra corporativa circulam constantemente em todos os lugares onde ambas estão presentes. 
  Embora isso seja apenas meia verdade, a realidade é que vivem em uma verdadeira guerra fria, o que não elimina a presença constante de espiões, agentes e informantes de ambos os lados.
  
  Para o azar da Nanotrasen, infiltração, espionagem, roubo e sabotagem são algumas das principais armas do Sindicato. Apesar de todos os esforços da corporação, nenhuma forma realmente eficaz foi criada para impedir essas ações.
  Agentes sindicalistas estão infiltrados até mesmo nas camadas mais profundas da Nanotrasen. Tecnologias são roubadas, pessoas são mortas sem aviso, visto que todo agente do Sindicato é treinado para ser um profissional: 
  entrar, completar seu objetivo e sair, ou não. Sua sobrevivência e progresso dependem diretamente das ordens da organização.
  
  Traidores estão por toda parte, e a segurança frequentemente consegue identificar muitos deles. Indivíduos obtendo objetos ou recursos aparentemente “do nada” é um dos sinais mais comuns, especialmente quando se trata de tecnologia do Sindicato. 
  Felizmente para os traidores, nem a Segurança nem o Comando Central têm conhecimento completo sobre os uplinks: dispositivos baseados em tecnologia Redspace, extremamente discretos e fáceis de ocultar. Há suspeitas sobre sua existência, mas nenhuma confirmação concreta. 
  Nunca permita que vejam seu PDA sem um motivo válido, e mantenha-o sempre fechado! E nunca, nunca confie em outro agente, as vibóras existem por toda parte, apenas ouça sua empresa.

  Lembre-se, agente: glória ao Sindicato!

  [head=3][color=#0af024]Ladrão[/color][/head]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBackpackSatchelSmuggler" Caption=""/>
  </Box>
  
  Ladrões são especialistas na arte do roubo, nem mesmo o Sindicato consegue igualar seu nível de habilidade.
  Mestres em explosivos, camuflagem, uso de químicos, infiltração e praticamente qualquer técnica relacionada ao furto.
  Um ladrão experiente domina todos os aspectos necessários para agir sem ser detectado.

  O desaparecimento repentino de itens ou de objetos pode indicar sua presença, especialmente em casos envolvendo PDAs. 
  Sua atuação beira o sobrenatural: é praticamente impossível identificar ou sequer perceber quando um ladrão o está roubando.

  São cleptomaníacos compulsivos; nem mesmo implantes de pacifismo são capazes de conter o seu impulso de roubar.

  [head=3][color=#0af024]Agentes Nucleares[/color][/head]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterContrabandEnlistGorlex" Caption=""/>
  </Box>
  
  Agentes Nucleares, também conhecidos como “Nukes”, são terroristas amplamente conhecidos e atualmente procurados por praticamente todas as organizações atuantes na galáxia.
  Os Nukes possuem capacidade para realizar ataques de diversos tipos. No entanto, como o próprio nome sugere, têm preferência por ataques nucleares localizados, frequentemente contra alvos aleatórios
  embora demonstrem uma clara tendência em atingir instalações da Nanotrasen, por motivos desconhecidos do público geral.

  Apesar de ser um segredo rigidamente guardado pelo alto comando do Sindicato, os Nukes são, na realidade, agentes de elite da organização, operados pela Gorlex. São encarregados de atacar e enfraquecer diretamente a Nanotrasen. 
  Ainda assim, é praticamente impossível provar essa ligação, graças à fachada construída ao longo de décadas.

  No passado, os Nukes operavam de forma clandestina, utilizando equipamentos genéricos e atacando diversas corporações e organizações, com o objetivo de construir uma identidade independente. 
  À medida que sua reputação crescia, o Sindicato encenou um suposto roubo de carga realizado por eles, permitindo que passassem a utilizar tecnologia avançada e deles próprio sem levantar suspeitas diretas. 
  Esse evento causou prejuízos financeiros e políticos ao próprio Sindicato, que foi visto como negligente, não só por outras organizações, mas também por várias empresas ligadas ao Sindicato, 
  no qual deixou as brigas internas ainda maiores... Um custo considerado aceitável pelo Alto Comando, para sustentar a operação.

  Com o caos político gerado, as empresas dentro do Sindicato cometeram diversos ataques contra si mesmo, por disputa de poder internamente. Aproveitando toda a situação causada esses ataques foram, atribuído aos próprios Nukes. 
  Aproveitando a ocasião, foi declarado publicamente que o grupo terrorista havia sido completamente derrotado e dispersado. Para futuramente o mesmo retornar, realizando ataques, mas de forma mais quieta e isolada.

  A Nanotrasen tem ciência da verdadeira origem dos Nukes, porém essa informação não é compartilhada com a tripulação comum. Para o público geral, eles são apenas terroristas, agora atacando a Nano como alvo principal, utilizando tecnologia supostamente roubada do Sindicato.

  [head=3][color=#0af024]Dragão[/color][/head]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon" Caption=""/>
  </Box>
  
  Dragões Espaciais são criaturas altamente perigosas e relativamente comuns nas regiões do espaço conhecido, sendo considerados ameaças de nível elevado para todas as organizações e assentamentos espaciais.
  Dotados da capacidade de voar livremente no vácuo, esses predadores colossais são conhecidos por expelir chamas extremamente destrutivas, capazes de comprometer estruturas. 
  Além disso, possuem uma ligação direta com as Carpas Espaciais, sendo capazes de criá-las e comandá-las. Um Dragão Espacial é considerado o ápice da hierarquia dessas criaturas, o verdadeiro alfa das Carpas.

  Uma de suas habilidades mais perigosas é a criação de portais instáveis no espaço, dos quais emergem ainda mais Carpas, permitindo que rapidamente sobrecarreguem qualquer área com números massivos de hostis. 
  Isso torna encontros com um Dragão não apenas uma ameaça direta, mas também um evento de escalada exponencial de perigo.

  Devido à sua natureza destrutiva e ao risco que representam para rotas comerciais, estações e operações espaciais, a caça a Dragões Espaciais é fortemente incentivada pelo Sol Gov. Essas operações são geralmente conduzidas por equipes especializadas
  geralmente feita pelo Departamento de Salvatagem da maioria dos lugares, que assume a responsabilidade de localizar, enfrentar e eliminar essas entidades.

  Embora relativamente comuns, subestimar um Dragão Espacial é um erro fatal. Sua presença é frequentemente precedida por surtos de Carpas. Ao menor sinal dessas ocorrências, protocolos de emergência devem ser ativados imediatamente.

  [head=3][color=#0af024]Metamorfo[/color][/head]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookChangelingFluff" Caption=""/>
  </Box>
  
  Metamorfos são predadores altamente mortais e extremamente adaptáveis, responsáveis por inúmeras tragédias ao longo de séculos em todo o cosmo. 
  Sua capacidade de se camuflar entre seres vivos os torna excepcionalmente perigosos, permitindo que passem despercebidos até mesmo em cidades com altíssimo nível de segurança do Sol Gov. 
  Como resultado, muitos incidentes ocorrem sem qualquer aviso prévio, frequentemente terminando em múltiplas mortes.
  
  Casos envolvendo Metamorfos em assentamentos espaciais são extremamente raros, graças aos rigorosos protocolos de segurança exigidos para o acesso a essas áreas. No entanto, raro não significa impossível. 
  Por isso, ao identificar qualquer sinal que indique a possível presença de um Metamorfo, é essencial acionar imediatamente a segurança local para investigação.
  
  Um dos principais indícios da presença de um Metamorfo é a descoberta de um corpo oco. 
  Embora esse sinal não seja conclusivo, já que diversas criaturas espaciais também se alimentam do interior de suas vítimas, corpos ocos devem ser tratados como um alerta azul. 
  Nesses casos, toda a estação deve permanecer vigilante e atenta ao ambiente ao redor.

  Lembre-se: colegas de trabalho, familiares ou até mesmo você podem ser um Metamorfo. Não hesite em relatar qualquer suspeita à Linha de Segurança mais próxima. Em situações como essa, a cautela é fundamental, e desconfiar pode salvar vidas.
  
  [head=3][color=#0af024]Blob[/color][/head]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CoreBlobTile" Caption=""/>
  </Box>
  
  Blob é um organismo biológico altamente contagioso e de rápida reprodução, capaz de infectar qualquer habitat em questão de segundos. Superando qualquer arma biológica já criada, o Blob é considerado um dos desastres naturais mais perigosos do universo conhecido.
  Sua origem é desconhecida. Embora muitos especulem que ele seja uma variante mutante de Physarum polycephalum, originária da Terra, o Sol Gov nega oficialmente qualquer evidência que comprove essa ligação.

  A infecção do Blob foi responsável pela perda de diversos planetas, causando prejuízos incalculáveis a múltiplas organizações e civilizações. Desde sua descoberta, pelo menos seis planetas conhecidos foram completamente consumidos, 
  sendo dois deles sob jurisdição direta do Sol Gov. Em resposta, campanhas de bombardeamento orbital foram conduzidas com o objetivo de incinerar a superfície desses mundos. Embora quase todos tenham obtido sucesso, os bombardeio inevitavelmente resultaram na perda total dos planetas afetados.

  O Blob possui uma capacidade de aprendizado em colmeia, desenvolvendo uma inteligência coletiva que permite ataques coordenados, adaptativos e progressivamente mais eficientes. Verdanthar Prime, um planeta de selva e um dos seis planetas contaminados pelo Blob foi o único em que todas as campanhas de bombardeamento organizadas pelo Sol Gov falharam completamente. 
  O próprio planeta acabou sendo convertido no núcleo central do organismo.
  
  A partir desse ponto, Verdanthar Prime passou a atuar como um ponto de propagação, lançando esporos pelo espaço. Esses esporos contaminam qualquer ser vivo que tenha o azar de inalá-los, transformando-o em um vetor ativo da infestação. Qualquer local alcançado por essas vítimas está, inevitavelmente, condenado à mesma destruição.

  [head=3][color=#0af024]Rato Rei[/color][/head]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Caption=""/>
  </Box>
  
  Ratos Reis são roedores mutantes resultantes da exposição prolongada à radiação do espaço. Esse processo provoca alterações celulares intensas, aumentando drasticamente seu metabolismo e os tornando mais rápidos, fortes e inteligentes, e, consequentemente, muito mais férteis.
  Devido a esse metabolismo acelerado, Ratos Reis estão constantemente em busca de alimento para sustentar seus níveis de energia. Isso leva a uma taxa de reprodução extremamente elevada, sendo capazes de infestar rapidamente qualquer ambiente que não possua controle adequado, 
  resultando em enxames de ratos que crescem fora de controle.
  
  No geral, um Rato Rei é considerado uma praga relativamente comum. No entanto, em assentamentos espaciais, sua presença pode rapidamente evoluir para uma ameaça séria e potencialmente mortal se não for contida a tempo, especialmente quando têm liberdade para se reproduzir sem restrições.
  Ratos Reis são criaturas de comportamento imprevisível, frequentemente descritas como astutas, oportunistas e altamente enganosas. Não devem ser considerados confiáveis sob nenhuma circunstância.
  
  [head=3][color=#0af024]Ninja[/color][/head]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesVisorNinja" Caption=""/>
  </Box>
  
  Anteriormente tratados apenas como mitos, o Clã Aranha revelou sua existência ao universo após realizar um feito sem precedentes: sabotar e roubar uma instalação do Sol Gov. Mesmo diante de ameaças diretas, nunca cederam, e jamais foram capturados, operando como verdadeiros espectros.

  Ninjas Espaciais são uma classe especializada de ninjas que atuam no vácuo e em ambientes de alta complexidade. A maioria deles pertence ao Clã Aranha, uma seita de natureza quase cultista que existe há séculos. Seus membros seguem uma doutrina própria, baseada em uma interpretação 
  extrema de um “Bushido Espacial Pós-moderno”, buscando transcender os limites humanos através de modificações corporais e aprimoramento tecnológico.

  Além de suas crenças, o Clã Aranha é conhecido por realizar assassinatos por contrato, sabotagens e operações de infiltração altamente sofisticadas. Seus líderes são escolhidos entre os mais antigos e experientes mestres, indivíduos que, segundo relatos, viveram muito além do que seria considerado natural para um ser humano.
  Fanáticos por tecnologia, os membros do Clã Aranha utilizam equipamentos de ponta: implantes cibernéticos avançados, exoesqueletos de alta performance, baterias de hipercapacidade e diversos outros recursos que os colocam muito acima de qualquer força convencional.

  Há rumores de que grande parte dessa tecnologia seja derivada de engenharia reversa alienígena. Embora essa teoria nunca tenha sido confirmada, uma coisa é certa: o nível tecnológico do Clã Aranha é, sem exagero, extraordinário.
  
  [head=3][color=#0af024]Bingles[/color][/head]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBingleUpgraded" Caption=""/>
  </Box>
  
  Bingles são entidades de origem possivelmente interdimensional, conhecidas por surgirem repentinamente em qualquer local, sempre acompanhadas por um estrondo semelhante a um trovão. Sua aparição é imprevisível e, até hoje, não há consenso sobre sua verdadeira natureza.
  Muitos acreditam que os Bingles sejam criações de Magos, utilizadas para espalhar caos por onde passam. No entanto, a Federação nega qualquer envolvimento, alegando que também precisam lidar com essas criaturas.
  
  Os Bingles costumam emergir através de um fenômeno anômalo: um grande buraco de matéria estranha, capaz de engolir tudo o que é lançado em seu interior. Esse buraco tende a crescer progressivamente, 
  e os Bingles demonstram comportamento ativo ao arremessar objetos, vivos ou não, para dentro dele, ampliando ainda mais o buraco.
  
  Apesar de seu potencial risco, Bingles raramente representam uma ameaça significativa em centros populacionais. Ataques diretos a civis são incomuns, principalmente devido à rápida mobilização de forças de contenção. 
  E mesmo objetos ou pessoas podem ser recuperadas do buraco, caso o mesmo seja destruído.
  
  [head=3][color=#0af024]Xenomorfos[/color][/head]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphHunter" Caption=""/>
  </Box>
  
  Xenomorfos são organismos extremamente hostis, conhecidos por sua biologia agressiva e capacidade de reprodução exponencial. No passado, representaram uma das maiores ameaças já enfrentadas pelo Sol Gov, 
  sendo combatidos diretamente na linha de frente por unidades de fuzileiros coloniais em campanhas extensivas de erradicação.
  
  Apelidados de “Enxame Negro”, os Xenomorfos se destacam por sua organização coletiva e comportamento de colmeia, permitindo ataques coordenados e expansão extremamente rápida. Sua principal força está na reprodução: 
  pequenas infestações podem rapidamente se transformar em colônias inteiras, dominando ambientes em questão de horas.
  Após anos de conflito intenso, o Sol Gov conseguiu expulsar os Xenomorfos de seus setores, levando-os à quase erradicação. No entanto, “quase” não é o suficiente. Ainda existem pequenas colônias isoladas espalhadas pelo espaço, muitas vezes ocultas em regiões remotas ou abandonadas.
  O maior risco atual vem de formas larvais, que ocasionalmente conseguem se infiltrar em assentamentos espaciais sem serem detectadas. Uma única larva é suficiente para iniciar uma nova infestação, tornando qualquer sinal de presença Xenomorfa uma emergência de nível máximo.
  
  Embora não sejam mais uma ameaça dominante como no passado, subestimar os Xenomorfos é um erro crítico. Onde há um, há potencial para muitos, e onde há muitos, há apenas uma certeza: propagação e morte.

  [head=3][color=#0af024]Mago[/color][/head]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWizardReal" Caption=""/>
  </Box>
  
  Caro leitor, não temas, estamos apenas quebrando a lógica neste exato momento, falando diretamente com você… ainda que de forma indireta. Mas não se assuste.
  
  Nós, da Federação de Magos, somos frequentemente descritos como “incertos”, “incompreensíveis” ou até “instáveis”. Curioso como aqueles que menos entendem são sempre os que mais opinam. Ainda assim, permita-me esclarecer: 
  somos poderosos, influentes e detentores de forças que vocês insistem em chamar de “tecnologia”, uma simplificação quase adorável.
  Até mesmo o Sol Gov, com toda a sua grandiosidade burocrática e poder militar, que vocês tanto temem, tem a sensatez de evitar conflitos conosco. Não por gentileza, é claro! Mas por entendimento básico de consequências. 
  Séculos de “incidentes”, como vocês gostam de chamar, parecem não ter sido suficientes para fixar essa lição em todas as organizações.

  A maioria mantém uma postura respeitosa ou, no mínimo, prudente. Já outras… bem, sempre há exceções. A Nanotrasen, por exemplo, decidiu que zombar daquilo que não compreende seria uma estratégia viável. Imagino que isso lhes traga algum conforto... 
  Rir costuma ser mais fácil do que entender.
  Quanto a nós tratarmos nossa arte como magia… claro que tratamos. Porque é. O fato de vocês não conseguirem replicar, medir ou sequer conceber isso dentro dos seus parâmetros limitados não a torna menos real, apenas evidencia o abismo entre nós.

  Felizmente (para vocês, não para mim), nossos arquimagos e demais magos de alto e médio nível estão ocupados contendo uma pequena inconveniência: uma invasão interdimensional de demônios ameaçando o plano real. Nada que deva preocupar mentes mais simples.
  Diante disso, enviarei um mago de nível baixo, se possível com um aprendiz para “demonstrar” nossa dita “tecnologia”. Tenho certeza de que isso será… educativo.

  Só espero que eles estejam de bom humor. Seria uma pena se, por descuido, acabassem destruindo sua instalação, invocando algo indesejado… ou quebrando a própria realidade dentro da sua preciosa Estação 14, Nanotrasen.

  Mas não se preocupe. Provavelmente ficará tudo bem.

  ## Conhecimento Restrito

  Os seguintes antagonistas são de conhecimento restrito, sendo reconhecidos apenas pelo Comando da Estação, Warden e indivíduos autorizados. Traidores, Metamorfos, Hereges, Magos e Ladrões também têm conhecimento caso estejam na rodada:

  [head=3][color=#ff6200]Shadowling[/color][/head]
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookShadowling" Caption=""/>
  </Box>
  
  Shadowlings são um ser superior para os Metamorfos e adorados pelos mesmo, resultante da exposição prolongada a ambientes saturados de energia noosférica. 
  Diferente de seus originais, essas entidades não caçam humanos por necessidade biológica, mas sim para extrair energia, fortalecendo suas próprias capacidades.
  Mantendo traços da biologia dos Metamorfos, Shadowlings possuem a habilidade de manipular diretamente suas vítimas. Eles são capazes de injetar um pequeno tumor no cérebro do alvo, assumindo controle mental total sobre suas ações 
  transformando indivíduos comuns em extensões de sua vontade.

  Extremamente raros, Shadowlings são cercados por desinformação. Grande parte dos registros disponíveis é considerada imprecisa ou deliberadamente falsa, o que faz com que a tripulação comum os trate como meras lendas ou rumores infundados. 
  Sua existência, no entanto, é conhecida por membros de alta confiança dentro de organizações, que mantém essas informações sob rígido controle.

  As capacidades de controle mental dos Shadowlings são confirmadas, detalhes mais críticos, como seu potencial de “ascensão”, são tratados apenas como algo que deve ser evitado a qualquer custo. 
  Já que um evento desse tipo exigiria mobilização direta de forças do próprio Sol Gov.

  Shadowlings são altamente sensíveis à luz, sendo este um de seus principais pontos fracos. Ambientes escuros, corredores isolados, áreas de manutenção e comportamentos estranhos por parte da tripulação podem indicar sua presença. 
  Ainda assim, não há registros confirmados de Shadowlings em assentamentos espaciais, o que faz com que, oficialmente, não sejam considerados uma ameaça imediata nesses locais.

  [head=3][color=#ff6200]Slasher[/color][/head]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatSlasherMask" Caption=""/>
  </Box>
  
   ̶U̶m̶ ̶a̶s̶s̶a̶s̶s̶i̶n̶o̶ ̶d̶o̶s̶ ̶a̶n̶o̶s̶ ̶8̶0̶ ̶g̶u̶i̶a̶d̶o̶ ̶p̶e̶l̶a̶ ̶v̶i̶n̶g̶a̶n̶ç̶a̶,̶ ̶s̶e̶d̶e̶ ̶d̶e̶ ̶s̶a̶n̶g̶u̶e̶ ̶e̶ ̶ó̶d̶i̶o̶.̶

  O Slasher é um indivíduo instável, brutal e extremamente perigoso, responsável por assombrar o imaginário de incontáveis seres ao redor do universo. 
  Para a maioria das pessoas e tripulantes, ele não passa de uma lenda macabra, uma história criada para provocar medo e impedir curiosos de irem longe demais.

  No entanto, agências de segurança espalhadas pelo espaço sabem muito bem o que significa lidar com essa maldita entidade imortal.
  O Slasher é único. Não importa quantas vezes seja morto, preso ou contido, sua essência permanece intacta. O morto sempre retorna. O aprisionado sempre desaparece.
  
  Relatos sobre sua presença costumam ser acompanhados de falhas elétricas, corredores vazios, desaparecimentos inexplicáveis e sobreviventes traumatizados.
  No fim, tudo o que resta são as memórias daqueles que ele aterrorizou… enquanto aguarda silenciosamente pelo próximo momento em que o Véu enfraquecer.

  ## Conhecimento Perdido

  Os seguintes antagonistas são de conhecimento perdido, sendo conhecidos apenas por membros do Vaticano ou organizações derivadas e parcialmente pelo Alto Escalão da Nanotrasen. Traidores, Hereges, Magos e Ladrões também têm conhecimento caso estejam na rodada:

  [head=3][color=#f00000]Cultistas[/color][/head]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CultPylon" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicMalignRift" Caption=""/>
  </Box>
  
  A prática de criar ou participar de cultos foi banida há muito tempo, ainda antes da humanidade alcançar as estrelas. Após assumir o controle de praticamente toda a estrutura religiosa da Terra, 
  o Vaticano declarou qualquer forma de culto proibido como heresia absoluta e um dos mais graves crimes religiosos existentes. Entretanto, isso jamais foi suficiente para impedir o surgimento de cultos, e não apenas cultos normais.

  Mesmo em um futuro distante, existem coisas que nunca foram totalmente compreendidas. Há entidades que espreitam nas profundezas do espaço, horrores antigos e indescritíveis que existem além do universo físico conhecido. 
  Seres cuja simples presença desafia lógica, matéria e sanidade. Essas entidades observam o universo através do vazio e lentamente distorcem as mentes de homens e mulheres, manipulando-os na esperança de um dia retornarem plenamente a este plano de existência.

  Os Cultistas são indivíduos que veneram essas divindades extraplanares. Muitos são levados pela promessa de poder, conhecimento ou salvação, sem compreender verdadeiramente aquilo que servem.
  O Vaticano é a principal força responsável por manter essas ameaças sob controle, conduzindo investigações, infiltrações e operações secretas para localizar e eliminar qualquer tentativa de formação de cultos ou realização de rituais proibidos. 
  Mesmo após a Grande Inquisição ter devastado inúmeras células cultistas ao longo da história, o mal jamais foi completamente erradicado.

  Embora a Nanotrasen não conheça toda a verdade, possui experiência suficiente para reconhecer sinais claros de influência anômala, como indivíduos agindo de forma irracional, manifestações de energia e comportamentos incompatíveis. Parte desse conhecimento foi discretamente compartilhado pelo Vaticano ao longo dos anos.
  
  Infelizmente para a estação, a Nanotrasen posicionou inadvertidamente a instalação próxima a um ponto frágil e indetectável no espaço-tempo. Um Véu enfraquecido. 
  Lugares assim funcionam como portas entre planos, permitindo que entidades influenciem em massa qualquer indivíduo azarado o suficiente para se aproximar.

  [color=#ff3333][italic]A emoção mais antiga e forte da humanidade é o medo, e o tipo mais antigo e forte de medo é o medo do desconhecido.[/italic][/color] [color=#4296b3][italic]Uma revelação sem igual. Um fim para o sofrimento cíclico e sifiano.[/italic][/color]

  [head=3][color=#f00000]Herege[/color][/head]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluenceSpent" Caption=""/>
  </Box>

  Esquecidos. Devorados. Estraçalhados. A humanidade abandonou o conhecimento das forças antigas, acreditando que o tempo havia enterrado todos os horrores do passado. Mas o Véu enfraqueceu… e o Mansus voltou a tocar a realidade.
  Agora, eles irão sentir o medo novamente.

  Hereges são indivíduos obcecados pela busca da verdade e do poder absoluto. Mesmo o Vaticano, com séculos de experiência e conhecimento oculto, possui extrema dificuldade em interceptar ou obter informações concretas quando um deles surge.
  Hereges aparecem como sombras e desaparecem da mesma forma. Sua presença está quase sempre ligada a locais onde o Véu se encontra enfraquecido, permitindo contato com forças além da compreensão humana. Através de rituais antigos, símbolos proibidos 
  e magias esquecidas, eles utilizam o Mansus como fonte de conhecimento e poder.

  Pouco se sabe sobre seus verdadeiros objetivos. Os registros restantes afirmam que Hereges buscam a Ascensão, um estado transcendental onde deixam de ser humanos para se tornarem algo muito maior… algo próximo de um deus.
  Bem, pelo menos isso é o que os poucos registros dizem, o que eu apenas sei é que;
  
  Os D̷̪̪̖̳͓̘̀̈̈́̕ë̴̦̗͕̤̝͖͉̪͌̊̈͌̌̄̇̈͌͘̚͝u̵̧̫̭̭̺̰̘̖̯̼̳͓̲̦͎̅͛̎̈́̔̑̓͝͝s̴͙̪͙͇̣͍̹͔̥̱͊͗͋̏̂̾͛͗͗͜͠ȇ̶͙̂̾͆̀̋͂͋͆̂̑̎͒͐͘š̸̪̲̄̎̿ ̴̨̨̢̱̻̰͓̬̖̥̬̪̮̆̃̓͊̚̚͝A̴͉͐̄͗̀̈́n̸̢̡̙͙͙̫͎̬̤̼͙̗͇̠̿̐̉͛̌̆͛̀̏͂ţ̷̨̺͎̝͚̩̞͔̆̀í̵͔̝͂ḡ̶̛̛̹͙͕͍̫̻̈́̅̇̇̔̄̅̐o̴̥̭̣̾̕͝s̷͉̻̼̗͛̃̅͑̅̈͜ só querem uma coisa: Influência.

  [head=3][color=#f00000]Wraith[/color][/head]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobWraith" Caption=""/>
  </Box>
  
  Wraiths são espíritos vingativos presos à realidade, incapazes de seguir adiante até que seus desejos sejam saciados por qualquer meio necessário. 
  Na maioria das vezes, esses desejos nascem da violência, da morte e de tragédias profundas.
  
  Diferente de fantasmas comuns, Wraiths não estão destinados a eventualmente reencarnar ou desaparecer naturalmente. Sua existência persiste indefinidamente, a menos que sejam forçados ao descanso através de rituais específicos, 
  geralmente realizados por padres do Vaticano por meio de exorcismos.
  
  Wraiths são considerados extremamente perigosos devido à sua natureza incorpórea. Apenas Arcebispos ou indivíduos devidamente preparados conseguem interagir diretamente com eles enquanto permanecem em estado não físico. 
  Graças a isso, podem existir despercebidos dentro de assentamentos por anos ou até décadas, observando silenciosamente aqueles ao seu redor sem jamais serem notados.
  Quando o Véu enfraquece, os Wraiths tornam-se capazes de manifestar suas habilidades livremente no mundo físico. E quase sempre utilizam esse poder para causar sofrimento, terror e dor às suas vítimas.
  
  Um Wraith pode absorver força através das emoções negativas geradas ao seu redor. Medo, desespero, violência e sofrimento funcionam como combustível para sua existência. Quanto mais caos provocam, mais poder acumulam.
  Relatos afirmam que Wraiths antigos e experientes conseguem até mesmo abrir pequenas rupturas no Véu, trazendo grandes quantidades de energia sobrenatural para a realidade e, em algumas ocasiões, permitindo a manifestação de outras entidades sobrenaturais.
  Por esse motivo, ameaças envolvendo Wraiths raramente são tratadas apenas como assombrações comuns. Quando um padre local não consegue conter a situação, unidades especializadas do Vaticano são mobilizadas imediatamente para eliminar a ameaça antes que ela se espalhe.
  
  ## Desconhecido

  Os seguintes antagonistas são desconhecidos de todos:

  [head=3][color=#000000]Abductor[/color][/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAbductorAgent" Caption=""/>
  </Box>
  
  A̶b̶d̶u̶c̶t̶o̶r̶s̶ ̶s̶ã̶o̶ ̶e̶n̶t̶i̶d̶a̶d̶e̶s̶ ̶a̶l̶i̶e̶n̶í̶g̶e̶n̶a̶s̶ ̶e̶x̶t̶r̶e̶m̶a̶m̶e̶n̶t̶e̶ ̶i̶n̶t̶e̶l̶i̶g̶e̶n̶t̶e̶s̶ ̶e̶ ̶t̶e̶c̶n̶o̶l̶o̶g̶i̶c̶a̶m̶e̶n̶t̶e̶ ̶a̶v̶a̶n̶ç̶a̶d̶a̶s̶,̶ ̶e̶n̶v̶o̶l̶t̶a̶s̶ ̶e̶m̶ ̶m̶i̶s̶t̶é̶r̶i̶o̶ ̶a̶ ̶t̶a̶l̶ ̶p̶o̶n̶t̶o̶ ̶q̶u̶e̶ ̶s̶u̶a̶ ̶p̶r̶ó̶p̶r̶i̶a̶ ̶e̶x̶i̶s̶t̶ê̶n̶c̶i̶a̶ ̶é̶ ̶t̶r̶a̶t̶a̶d̶a̶ ̶c̶o̶m̶o̶ ̶u̶m̶ ̶m̶i̶t̶o̶ ̶a̶n̶t̶i̶g̶o̶.̶
̶  Q̶u̶a̶s̶e̶ ̶n̶ã̶o̶ ̶e̶x̶i̶s̶t̶e̶m̶ ̶r̶e̶g̶i̶s̶t̶r̶o̶s̶ ̶c̶o̶n̶c̶r̶e̶t̶o̶s̶ ̶s̶o̶b̶r̶e̶ ̶e̶l̶e̶s̶.̶ ̶N̶e̶n̶h̶u̶m̶a̶ ̶o̶r̶g̶a̶n̶i̶z̶a̶ç̶ã̶o̶ ̶p̶o̶s̶s̶u̶i̶ ̶p̶r̶o̶v̶a̶s̶ ̶d̶e̶f̶i̶n̶i̶t̶i̶v̶a̶s̶,̶ ̶e̶ ̶a̶t̶é̶ ̶m̶e̶s̶m̶o̶ ̶o̶s̶ ̶M̶a̶g̶o̶s̶ ̶q̶u̶e̶ ̶p̶o̶s̶s̶u̶e̶m̶ ̶a̶ ̶c̶a̶p̶a̶c̶i̶d̶a̶d̶e̶ ̶d̶e̶ ̶a̶t̶r̶a̶v̶e̶s̶s̶a̶r̶ ̶d̶i̶m̶e̶n̶s̶õ̶e̶s̶,̶ ̶o̶s̶ ̶c̶o̶n̶h̶e̶c̶e̶m̶.̶

̶  R̶e̶l̶a̶t̶o̶s̶ ̶e̶n̶v̶o̶l̶v̶e̶n̶d̶o̶ ̶A̶b̶d̶u̶c̶t̶o̶r̶s̶ ̶s̶ã̶o̶ ̶f̶r̶e̶q̶u̶e̶n̶t̶e̶m̶e̶n̶t̶e̶ ̶d̶e̶s̶c̶a̶r̶t̶a̶d̶o̶s̶ ̶c̶o̶m̶o̶ ̶d̶e̶l̶í̶r̶i̶o̶s̶,̶ ̶p̶a̶r̶a̶n̶o̶i̶a̶ ̶o̶u̶ ̶s̶u̶r̶t̶o̶s̶ ̶p̶s̶i̶c̶o̶l̶ó̶g̶i̶c̶o̶s̶.̶ ̶D̶e̶s̶a̶p̶a̶r̶e̶c̶i̶m̶e̶n̶t̶o̶s̶ ̶i̶n̶e̶x̶p̶l̶i̶c̶á̶v̶e̶i̶s̶,̶ ̶m̶e̶m̶ó̶r̶i̶a̶s̶ ̶f̶r̶a̶g̶m̶e̶n̶t̶a̶d̶a̶s̶ ̶e̶ ̶t̶e̶s̶t̶e̶m̶u̶n̶h̶o̶s̶ ̶d̶e̶s̶c̶o̶n̶e̶x̶o̶s̶ ̶s̶ã̶o̶ ̶n̶o̶r̶m̶a̶l̶m̶e̶n̶t̶e̶ ̶a̶b̶a̶f̶a̶d̶o̶s̶ ̶o̶u̶ ̶i̶g̶n̶o̶r̶a̶d̶o̶s̶ ̶p̶e̶l̶a̶s̶ ̶a̶u̶t̶o̶r̶i̶d̶a̶d̶e̶s̶.̶
̶  A̶p̶e̶n̶a̶s̶ ̶a̶l̶g̶u̶n̶s̶ ̶p̶o̶u̶c̶o̶s̶ ̶i̶n̶d̶i̶v̶í̶d̶u̶o̶s̶ ̶c̶o̶n̶s̶i̶d̶e̶r̶a̶d̶o̶s̶ ̶e̶x̶c̶ê̶n̶t̶r̶i̶c̶o̶s̶,̶ ̶c̶o̶n̶s̶p̶i̶r̶a̶c̶i̶o̶n̶i̶s̶t̶a̶s̶ ̶o̶u̶ ̶c̶o̶m̶p̶l̶e̶t̶a̶m̶e̶n̶t̶e̶ ̶i̶n̶s̶a̶n̶o̶s̶ ̶i̶n̶s̶i̶s̶t̶e̶m̶ ̶q̶u̶e̶ ̶o̶s̶ ̶A̶b̶d̶u̶c̶t̶o̶r̶s̶ ̶r̶e̶a̶l̶m̶e̶n̶t̶e̶ ̶e̶x̶i̶s̶t̶e̶m̶.̶

  Tinha algo aqui? Por que está rasurado?
  
  # Condições de Revelação

  Isso ira abordar a condição de revelação para os antagonistas e itens em que a tripulação e derivados possui conhecimento parcial ou zero.
  
  # Itens

  ## Implantes implantados

  A condição reveladora para este Metashield é qualquer uma das seguintes:
  - descobrir um implantador não NT, usado ou não
  - descobrir uma caixa de implante não NT
  - descobrir o uso de um implante não NT por qualquer pessoa
  - vivenciar uma situação em que absolutamente nenhuma outra explicação é possível
  - descobrir um uplink desbloqueado

  ## Itens Camaleão

  A condição reveladora para este Metashield é qualquer uma das seguintes:
  - ver outra pessoa causar a mudança de qualquer item camaleão
  - encontrar fibras de nanomáquina holográficas
  - vivenciar uma situação em que absolutamente nenhuma outra explicação é possível
  - descobrir um uplink desbloqueado

  ## Itens Furtivos

  A condição reveladora para este Metashield é qualquer uma das seguintes:
  - ver o item se comportar de forma diferente do esperado
  - ver o item usado para seu propósito oculto
  - vivenciar uma situação em que absolutamente nenhuma outra explicação é possível
  - descobrir um uplink desbloqueado

  ## Itens Mágicos
  A condição reveladora para este metashield é qualquer uma das seguintes:
  - Um Padre afirmar que aquilo é algo perigoso/mágico, etc
  - Presenciar o item sendo usado

  # Antagonistas

  ## Hereges

  A condição da presença/revelação de um Herege na estação para um Padre é a de:
  - Encontrar Fraturas na Realidade
  - Encontrar uma Runa
  - Testemunhar um membro da tripulação usando qualquer magia
  - Testemunhar um membro da tripulação usando um item mágico
  
  A condição de presença/revelação de um Herege para ao NTR e GSO é qualquer uma das seguintes:
  - Encontrar uma runa (com uma pessoa sacrificada)
  - Testemunhar um membro da tripulação usando seus poderes
  - O Padre provar que tem um Herege abordo (caso tenha um padre)

  ## Culto de Sangue

  A condição da presença/revelação de um Culto de Sangue na estação para um Padre é a de:
  - Encontrar runas
  - Encontrar estruturas do culto
  - Testemunhar um membro da tripulação usando poderes
  - Testemunhar equipamentos do culto, como espadas e armaduras
  - Testemunhar um membro da tripulação falando a língua de Nar'sie

  A condição de presença/revelação de um Cultista de Sangue para ao NTR e GSO é qualquer uma das seguintes:
  - Testemunhar um membro da tripulação usando seus poderes
  - Testemunhar equipamentos do culto, como espadas e armaduras
  - Um Padre provar que tem um culto a bordo.
  - O Véu ser comprometido (vale para a toda a estação)

  ## Culto Cósmico

  A condição da presença/revelação de um Culto Cósmico na estação para um Padre é a de:
  - Encontrar uma Fenda Maligna
  - Encontrar o Monólito (mesmo que seja sua sombra)
  - Testemunhar um membro da tripulação usando poderes
  - Testemunhar equipamentos do culto, como espadas e armaduras entrópicas
  - Ver um glifo
  
  A condição de presença/revelação de um Cultista Cósmico para ao NTR e GSO é qualquer uma das seguintes:
  - Testemunhar um membro da tripulação com a máscara reveladora
  - Testemunhar um membro da tripulação usando seus poderes
  - Testemunhar equipamentos do culto, como espadas e armaduras entrópicas
  - Um Padre provar que tem um culto a bordo.
  - O Véu ser comprometido (vale para a toda a estação)

  ## Shadowling

  A condição da presença/revelação de um Shadowling na estação é a de:

  - Você recebe orientações do Comando ou da Segurança
  - O Comando faz um anúncio oficial da presença do mesmo

  ## Slasher

  A condição da presença/revelação de um Slasher na estação é a de:

  - Você é um Padre
  - Você é um Conspirador
  - Você é um membro do Comando ou o Warden
  - Você testemunha um tripulante afirmando que viu um Jason
  
  ## Wraith

  A condição da presença/revelação de um Wraith na estação para um Padre é a de:

  - Você testemunha um objetivo ganhando vida
  - Você testemunha escritas surgindo de maneira sobrenatural
  - Um tripulante afirmar que viu um ser com as características físicas de um Wraith
  - Presenciar um Poltergeist
  - Presenciar uma criação de um Wraith
  - Presenciar o Wraith

  A condição de presença/revelação de um Wraith para ao NTR e GSO é qualquer uma das seguintes:

  - Presenciar um Poltergeist
  - Presenciar uma criação de um Wraith
  - Presenciar o Wraith

  ## Diabo

  A condição da presença de um Diabo na estação é a de:
  
  - Você é um Diabo.
  - Você é o Padre, ou um Advogado.
  - Você fez um acordo com o Diabo.
  - Você testemunhou alguém fazer um acordo.
  - Você viu um acordo.

  ## Abductors
  
  A condição da presença de um Abductor na estação é a de:
  
  - Você é um Conspirador
  
</Document>
